今年第一季的嚴冬效應，對美國經濟影響顯現，美國大幅下修今年經濟成長預測，雖然消費者物價有點蠢蠢欲動的味道，聯準會認為現階段通膨仍屬溫和，沒有調昇短期利率的必要。 聯準會結束兩天政策會議後，宣佈更改經濟成長預測，把今年美國經濟成長預估值，從百分之2.8到3，下修為百分之2.1到2.3。它也預測到今年底以前，通膨應該都會維持在百分之1.5到1.7之間，沒有物價上漲的壓力，短期利率可望繼續停留在歷史低點，即使失業率回到長期平均水準，在經濟動能不夠的狀況下，聯準會可能還是不會升息。 美國目前失業率是百分之6.3，預估年底以前，有希望降到百分之6到6.1之間。